[{"id":1,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":10,"question":"Что такое переменная в Python?","correct_answer":2,"answer_1":"Функция, принимающая аргументы","answer_2":"Место для хранения данных","answer_3":"Оператор ветвления","answer_4":"Тип данных","topic":1},{"id":2,"level":1,"step":2,"difficulty":1,"points":10,"question":"Как объявить переменную в Python?","correct_answer":3,"answer_1":"var x;","answer_2":"new x = 5;","answer_3":"x = 5","answer_4":"variable(x) = 5","topic":1},{"id":3,"level":1,"step":3,"difficulty":1,"points":10,"question":"Какой оператор для присваивания значения переменной?","correct_answer":1,"answer_1":"=","answer_2":"==","answer_3":"=>","answer_4":"->","topic":1},{"id":4,"level":2,"step":1,"difficulty":2,"points":150,"question":"Какой тип данных используется для хранения целых чисел в Python?","correct_answer":1,"answer_1":"int","answer_2":"float","answer_3":"str","answer_4":"bool","topic":1},{"id":5,"level":9,"step":1,"difficulty":3,"points":200,"question":"Как узнать тип данных, хранящийся в переменной?","correct_answer":1,"answer_1":"type(variable_name)","answer_2":"typeof(variable_name)","answer_3":"data_type(variable_name)","answer_4":"variable_name.type()","topic":1},{"id":6,"level":2,"step":3,"difficulty":2,"points":100,"question":"Выберите имя переменной, которое нельзя использовать в Python","correct_answer":3,"answer_1":"king","answer_2":"_1King","answer_3":"1King","answer_4":"King","topic":1},{"id":8,"level":1,"step":1,"difficulty":2,"points":150,"question":"Какой тип данных у переменной , в которую записывается результат от деления","correct_answer":4,"answer_1":"int","answer_2":"list","answer_3":"str","answer_4":"float","topic":2},{"id":9,"level":8,"step":1,"difficulty":2,"points":100,"question":"Что не является ключевым словом в языке python?","correct_answer":2,"answer_1":"elif","answer_2":"defe","answer_3":"yield","answer_4":"pass","topic":1},{"id":10,"level":3,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная в виде числа 5?","correct_answer":2,"answer_1":"x = \"5\"","answer_2":"x = 5","answer_3":"x != 5","answer_4":"x != \"5\"","topic":1},{"id":11,"level":3,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная в виде текста \"пять\"?","correct_answer":2,"answer_1":"x = \"5\"","answer_2":"x = \"пять\"","answer_3":"x = 5","answer_4":"x = \"число \" + 5","topic":1},{"id":12,"level":3,"step":3,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена строковая переменная?","correct_answer":4,"answer_1":"x = \"Привет!","answer_2":"x = Привет!","answer_3":"x = Привет!","answer_4":"x = \"Привет!\"","topic":1},{"id":13,"level":4,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена строковая переменная?","correct_answer":4,"answer_1":"y == \"text\"","answer_2":"y != \"text\"","answer_3":"y := \"text\"","answer_4":"y = \"text\"","topic":1},{"id":14,"level":4,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена строковая переменная?","correct_answer":1,"answer_1":"z = \"hello\"","answer_2":"z =: \"hello\"","answer_3":"z - \"hello\"","answer_4":"z +- \"hello\"","topic":1},{"id":15,"level":4,"step":3,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно объявлена числовая переменная?","correct_answer":2,"answer_1":"x == 5","answer_2":"x = 5","answer_3":"x != 5","answer_4":"x := 5","topic":1},{"id":16,"level":5,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная?","correct_answer":1,"answer_1":"a = 1 + 2","answer_2":"a == 1 + 2","answer_3":"a + 1 = 2","answer_4":"a + 1 == 2","topic":1},{"id":17,"level":5,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена числовая переменная?","correct_answer":2,"answer_1":"sum = 1 + \"два\"","answer_2":"sum = 1 + 2","answer_3":"sum = \"один\" + 2","answer_4":"sum = \"один\" + \"два\"","topic":1},{"id":18,"level":5,"step":3,"difficulty":2,"points":50,"question":"Где правильно объявлена строковая переменная?","correct_answer":1,"answer_1":"sum = \"один\" + \"два\"","answer_2":"sum = 1 + 2","answer_3":"sum = 1","answer_4":"sum = 2","topic":1},{"id":19,"level":6,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная типа int?","correct_answer":1,"answer_1":"a = 100","answer_2":"a = 100.0","answer_3":"a = \"100\"","answer_4":"a = \"100.0\"","topic":1},{"id":20,"level":6,"step":2,"difficulty":2,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная типа float?","correct_answer":3,"answer_1":"b = 100","answer_2":"b = \"100\"","answer_3":"b = 100.0","answer_4":"b = \"100.0\"","topic":1},{"id":21,"level":7,"step":1,"difficulty":2,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная типа float?","correct_answer":3,"answer_1":"z = 50,0","answer_2":"z = \"50.0\"","answer_3":"z = 50.0","answer_4":"z = \"50,0\"","topic":1},{"id":22,"level":7,"step":2,"difficulty":2,"points":50,"question":"Где правильный порядок объявления переменных?","correct_answer":4,"answer_1":"c = 3\r\nb = 5\r\nc = a + b","answer_2":"a = 3\r\nc = 5\r\nc = a + b","answer_3":"a = 3\r\nb = 5\r\na + b = a + b","answer_4":"a = 3\r\nb = 5\r\nc = a + b","topic":1},{"id":23,"level":8,"step":2,"difficulty":2,"points":60,"question":"Где правильно объявлены переменные?","correct_answer":1,"answer_1":"a = 1\r\nb = 2.0\r\nc = \"hello\"","answer_2":"a = 1,0\r\nb = 2.0\r\nc = \"hello\"","answer_3":"a = 1\r\nb = 2.0\r\nc = hello","answer_4":"a = 1\r\nb = 2;0\r\nc = \"hello\"","topic":1},{"id":24,"level":8,"step":2,"difficulty":2,"points":60,"question":"Где правильно объявлены числовые переменные?","correct_answer":2,"answer_1":"a = 1 + 2\r\nb = 10 + \"5\"","answer_2":"a = 1 + 2\r\nb = 10 + 5","answer_3":"a = \"1\" + \"2\"\r\nb = \"10\" + \"5\"","answer_4":"a = \"1 + 2\"\r\nb = \"10 + 5\"","topic":1},{"id":25,"level":2,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена строковая переменная?","correct_answer":3,"answer_1":"a = hello","answer_2":"a = (str)hello","answer_3":"a = \"hello\"","answer_4":"a = \"hello\" as string","topic":1},{"id":26,"level":9,"step":2,"difficulty":3,"points":100,"question":"Где правильно выводится тип переменной \"a\"?","correct_answer":1,"answer_1":"a = 1\r\ntype(a)","answer_2":"a = 1\r\ntype of a","answer_3":"a = 1\r\ntype[a]","answer_4":"a = type(a)","topic":1},{"id":27,"level":9,"step":3,"difficulty":3,"points":100,"question":"Где оператор для определения типа переменной X?","correct_answer":3,"answer_1":"type[X]","answer_2":"type{X}","answer_3":"type(X)","answer_4":"type.X","topic":1},{"id":28,"level":10,"step":1,"difficulty":2,"points":50,"question":"Где оператор для определения типа переменной Z?","correct_answer":4,"answer_1":"type>Z","answer_2":"type:Z","answer_3":"type[Z]","answer_4":"type(Z)","topic":1},{"id":29,"level":10,"step":2,"difficulty":3,"points":100,"question":"Где оператор для определения типа переменной Y?","correct_answer":4,"answer_1":"type(\"Y\")","answer_2":"type[\"Y\"]","answer_3":"type[Y]","answer_4":"type(Y)","topic":1},{"id":30,"level":10,"step":3,"difficulty":3,"points":200,"question":"Что тип будет при type(1)","correct_answer":1,"answer_1":"int","answer_2":"float","answer_3":"str","answer_4":"date","topic":1},{"id":31,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Что можно сделать с переменной?","correct_answer":2,"answer_1":"Удалить из облака","answer_2":"Присвоить ей значение","answer_3":"Поместить в стек","answer_4":"Заменить на программу","topic":1},{"id":32,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Основное назначение переменных?","correct_answer":3,"answer_1":"Чистота кода","answer_2":"Выводить на экран информацию","answer_3":"Хранить данные","answer_4":"Вычислять сумму","topic":1},{"id":33,"level":1,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Каким знаком праивильно объявить переменную?","correct_answer":1,"answer_1":"=","answer_2":"==","answer_3":"+","answer_4":"*","topic":1},{"id":34,"level":1,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Объявить переменную означает?","correct_answer":4,"answer_1":"Передача данных","answer_2":"Сохранить результаты","answer_3":"Вычислить сумму","answer_4":"Присвоить ей значение","topic":1},{"id":35,"level":1,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Переменная может быть:","correct_answer":1,"answer_1":"Числом, строкой, объектом","answer_2":"Данными, информацией","answer_3":"Местом, указанием, ссылкой","answer_4":"Таблицей, базой, папкой","topic":1},{"id":36,"level":1,"step":3,"difficulty":1,"points":30,"question":"Оператор = означает:","correct_answer":1,"answer_1":"Присвоение значения","answer_2":"Вычисление значения","answer_3":"Удаление значения","answer_4":"Вывод значения","topic":1},{"id":37,"level":1,"step":3,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильный оператор присвоения?","correct_answer":2,"answer_1":"+","answer_2":"=","answer_3":"--","answer_4":"==","topic":1},{"id":38,"level":2,"step":1,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно объявлена переменная?","correct_answer":1,"answer_1":"b = 20","answer_2":"b ++ 20","answer_3":"b -- 20","answer_4":"b * 20","topic":1},{"id":39,"level":2,"step":1,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно объявлена переменная sm?","correct_answer":4,"answer_1":"sm += 1000","answer_2":"sm + 1000","answer_3":"sm % 1000","answer_4":"sm = 1000","topic":1},{"id":40,"level":2,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где правильно объявлена переменная car","correct_answer":3,"answer_1":"car (= \"машина\"","answer_2":"car + \"машина\"","answer_3":"car = \"машина\"","answer_4":"car -- \"машина\"","topic":1},{"id":41,"level":2,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где правильно  объявлена переменная person?","correct_answer":1,"answer_1":"person = \"Иван\"","answer_2":"\"Иван\" = person","answer_3":"person + \"Иван\" = \"Иван\"","answer_4":"\"Иван\" + person = person","topic":1},{"id":42,"level":2,"step":3,"difficulty":2,"points":40,"question":"Где правильно объявлена переменная?","correct_answer":1,"answer_1":"beta = \"hello, world\"","answer_2":"\"hello, world\" = beta","answer_3":"\"hello, world\" + beta","answer_4":"beta + \"hello, world\"","topic":1},{"id":43,"level":2,"step":3,"difficulty":1,"points":40,"question":"Переменная с названием digit в виде числа объявлена:","correct_answer":1,"answer_1":"digit = 10","answer_2":"digit + 10","answer_3":"digit = \"10\"","answer_4":"digit += \"10\"","topic":1},{"id":44,"level":3,"step":1,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно объявлена числовая переменная со значение 60?","correct_answer":1,"answer_1":"sum = 60","answer_2":"sum := 60","answer_3":"sum -= 60","answer_4":"sum := sum = 60","topic":1},{"id":45,"level":3,"step":1,"difficulty":2,"points":50,"question":"Переменная total правильно объявлена:","correct_answer":2,"answer_1":"total = 5 + 2","answer_2":"total += 7","answer_3":"total == 5 + 2","answer_4":"total == 7","topic":1},{"id":46,"level":3,"step":2,"difficulty":2,"points":50,"question":"Переменная sum правильно объявлена:","correct_answer":4,"answer_1":"sum := 15 + 15","answer_2":"sum = 15 = sum","answer_3":"sum != 15 + 15","answer_4":"sum = 15 + 15","topic":1},{"id":47,"level":3,"step":2,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно объявлена переменная count?","correct_answer":1,"answer_1":"count = 1000","answer_2":"count != 1000","answer_3":"count <=> 1000","answer_4":"count <> 1000","topic":1},{"id":48,"level":3,"step":3,"difficulty":1,"points":10,"question":"Правильно присвоено значение переменной start:","correct_answer":3,"answer_1":"start ** 0","answer_2":"start + 0","answer_3":"start = 0","answer_4":"start from 0","topic":1},{"id":49,"level":3,"step":3,"difficulty":1,"points":10,"question":"Где правильно присвоено значение переменной zero?","correct_answer":1,"answer_1":"zero = 0","answer_2":"zero start 0","answer_3":"zero begin 0","answer_4":"zero as 0","topic":1},{"id":50,"level":4,"step":1,"difficulty":1,"points":10,"question":"Правильно объявлена числовая переменная digit:","correct_answer":4,"answer_1":"digit == -500","answer_2":"digit == 500","answer_3":"digit %= 500","answer_4":"digit = -500","topic":1},{"id":51,"level":4,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно присвоена сумма чисел переменной x?","correct_answer":3,"answer_1":"x == 15 + 100","answer_2":"15 + 100 = x","answer_3":"x = 15 + 100","answer_4":"x + 15 + 100","topic":1},{"id":52,"level":4,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Правильно присвоено значение строкой переменной name:","correct_answer":2,"answer_1":"name = Иван","answer_2":"name = \"Иван\"","answer_3":"name = \"Иван\" as string","answer_4":"name = (string)Иван","topic":1},{"id":53,"level":4,"step":2,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильное значение для переменной city?","correct_answer":1,"answer_1":"city = \"Mexico\"","answer_2":"city = Mexico","answer_3":"city = (Mexico)","answer_4":"city = -Mexico-","topic":1},{"id":54,"level":4,"step":3,"difficulty":1,"points":30,"question":"Строковая переменная address объявлена правильно:","correct_answer":4,"answer_1":"address = \"City\", address = \"street\"","answer_2":"address = \"City, \" + \"street\"","answer_3":"address = \"City, \" + \"street\"","answer_4":"address = \"City, \" + \"street\"","topic":1},{"id":55,"level":4,"step":3,"difficulty":2,"points":50,"question":"Где правильно объявлена переменная?","correct_answer":4,"answer_1":"s ** \"hello \" + \"world\"","answer_2":"s := \"hello \" + \"world\"","answer_3":"s := 5 + 10","answer_4":"s = \"hello \" + \"world\"","topic":1},{"id":56,"level":5,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильно объявлена переменная report?","correct_answer":2,"answer_1":"report += \"Report 1\"","answer_2":"report = \"Report 1\"","answer_3":"report == \"Report 1\"","answer_4":"report = Report + 1","topic":1},{"id":57,"level":5,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Правильно присвоено строковое значение переменной:","correct_answer":1,"answer_1":"z = \"text\"","answer_2":"z = text","answer_3":"z = text as str","answer_4":"z += str(text)","topic":1},{"id":58,"level":5,"step":2,"difficulty":2,"points":50,"question":"Строковая переменная объявлена правильно:","correct_answer":3,"answer_1":"txt = a + b + c","answer_2":"txt = \"a + b + c\" as str","answer_3":"txt = \"a \" + \"b \" + \" c\"","answer_4":"txt to str \"a + b + c\"","topic":1},{"id":59,"level":5,"step":3,"difficulty":2,"points":50,"question":"Правильно присвоено значение переменной txt:","correct_answer":4,"answer_1":"txt = привет, всем","answer_2":"txt = (привет, всем)","answer_3":"txt = (привет, всем) text","answer_4":"txt = \"привет, всем\"","topic":1},{"id":60,"level":5,"step":3,"difficulty":2,"points":50,"question":"Правильно присвоено строковое значение переменной txt:","correct_answer":1,"answer_1":"txt = \"пять тысяч\"","answer_2":"txt = 5000","answer_3":"txt = 5000 as text","answer_4":"txt = пять тысяч","topic":1},{"id":61,"level":6,"step":1,"difficulty":2,"points":50,"question":"Где правильно присвоена сумма чисел?","correct_answer":3,"answer_1":"sum = \"15 + 20 + 5\"","answer_2":"sum = \"15\" + \"20\" + \"5\"","answer_3":"sum = 15 + 20 + 5","answer_4":"sum = 15 = 20 = 5","topic":1},{"id":62,"level":6,"step":1,"difficulty":2,"points":50,"question":"Сумма чисел правильно присвоена:","correct_answer":1,"answer_1":"total = 5.2 + 1.4 + 1.0","answer_2":"total = \"5.2 + 1.4 + 1.0\"","answer_3":"total = \"(5.2 + 1.4 + 1.0)\"","answer_4":"total = \"5.2\" + \"1.4\" + \"1.0\"","topic":1},{"id":63,"level":6,"step":2,"difficulty":2,"points":60,"question":"Числовая переменная с плавоющей точкой объявлена правильно:","correct_answer":4,"answer_1":"total = \"5.0 + 1.0\"","answer_2":"total = \"5 + 1\"","answer_3":"total = 5 + 1","answer_4":"total = 5.0 + 1.0","topic":4},{"id":64,"level":6,"step":2,"difficulty":2,"points":60,"question":"Числовая переменная с плавающей точкой объявлена правильно:","correct_answer":2,"answer_1":"sum = 7.0","answer_2":"sum = \"7.0\"","answer_3":"sum = 7","answer_4":"sum = \"7\"","topic":4},{"id":65,"level":7,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где правильный код?","correct_answer":1,"answer_1":"x = 5.0\r\nprint (x)","answer_2":"x == 5.0\r\nprint (x)","answer_3":"x += 5.0\r\nprint (x)","answer_4":"x -= 5.0\r\nprint (x)","topic":1},{"id":66,"level":7,"step":1,"difficulty":1,"points":40,"question":"Где правильный код с выводом строкового значения?","correct_answer":2,"answer_1":"txt = 1\r\nprint (txt)","answer_2":"txt = \"один\"\r\nprint (txt)","answer_3":"txt = один\r\nprint (txt)","answer_4":"txt = \"один\"\r\nprint (1)","topic":1},{"id":67,"level":7,"step":2,"difficulty":1,"points":40,"question":"Где правильный код с выводом числового значения?","correct_answer":1,"answer_1":"a = 500\r\nprint (\"500\")","answer_2":"a = \"500\"\r\nprint (a)","answer_3":"a = 500\r\nprint (a)","answer_4":"a = 500\r\nprint (\"a\")","topic":1},{"id":68,"level":7,"step":2,"difficulty":1,"points":40,"question":"Где правильный код с выводом значения типа float?","correct_answer":4,"answer_1":"sum = 15\r\nprint (sum)","answer_2":"sum = \"15.5\"\r\nprint (sum)","answer_3":"sum = 15.5\r\nprint (\"sum\")","answer_4":"sum = 15.5\r\nprint (sum)","topic":4},{"id":69,"level":7,"step":3,"difficulty":1,"points":40,"question":"Где правильный код с выводом значения типа float?","correct_answer":2,"answer_1":"total = 1\r\nprint (total)","answer_2":"total = 1.0\r\nprint (total)","answer_3":"total = \"1.0\"\r\nprint (total)","answer_4":"total = \"1\"\r\nprint (total)","topic":4},{"id":70,"level":7,"step":3,"difficulty":2,"points":60,"question":"Где правильный код с выводом значения типа float?","correct_answer":4,"answer_1":"a = 10\r\nb = 2\r\nsum = a + b\r\nprint (sum)","answer_2":"a = \"10.0\"\r\nb = 2.0\r\nsum = a + b\r\nprint (sum)","answer_3":"a = 10.0\r\nb = \"2.0\"\r\nsum = a + b\r\nprint (sum)","answer_4":"a = 10.0\r\nb = 2.0\r\nsum = a + b\r\nprint (sum)","topic":4},{"id":71,"level":8,"step":1,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где правильный порядок объявления переменных?","correct_answer":4,"answer_1":"d = \"Hello\"\r\nb = \",\"\r\na = \"World\"\r\na= a + b + c","answer_2":"d = \"Hello\"\r\nb = \",\"\r\nd = \"World\"\r\nd= a + b + c","answer_3":"a = \"Hello\"\r\nb = \",\"\r\nc = \"World\"\r\nd = a + b + c + d","answer_4":"a = \"Hello\"\r\nb = \",\"\r\nc = \"World\"\r\nd = a + b + c","topic":1},{"id":72,"level":8,"step":1,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где правильный порядок объявления числовых переменных?","correct_answer":2,"answer_1":"sum1 = \"30.0\"\r\nsum2 = 50.0\r\ntotal = sum2 - sum1","answer_2":"sum1 = 30.0\r\nsum2 = 50.0\r\ntotal = sum2 - sum1","answer_3":"sum1 = 30.0\r\nsum2 = \"50.0\"\r\ntotal = sum2 - sum1","answer_4":"sum1 = 30.0\r\nsum2 = 50.0\r\ntotal = \"sum2\" - \"sum1\"","topic":1},{"id":73,"level":8,"step":2,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где правильный порядок объявления переменных типа int?","correct_answer":1,"answer_1":"x = 1000\r\ny = 400\r\nsum = x - y","answer_2":"x = 1000.0\r\ny = 400\r\nsum = x - y","answer_3":"x = 1000\r\ny = 400.0\r\nsum = x - y","answer_4":"x = \"1000\"\r\ny = \"400\"\r\nsum = x - y","topic":1},{"id":74,"level":8,"step":2,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где правильно объявлены строковые переменные?","correct_answer":3,"answer_1":"sum1 = 30\r\nsum2 = 50\r\ntotal = sum2 + sum1","answer_2":"sum1 = 30.0\r\nsum2 = 50.0\r\ntotal = sum2 + sum1","answer_3":"sum1 = \"30.0\"\r\nsum2 = \"50.0\"\r\ntotal = sum2 + \"+\" sum1","answer_4":"sum1 = 30.0\r\nsum2 = 50.0\r\ntotal = \"sum2 + sum1\"","topic":1},{"id":75,"level":8,"step":3,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где правильна переменная типа bool?","correct_answer":1,"answer_1":"answer = True","answer_2":"answer = \"True\"","answer_3":"answer = 1","answer_4":"answer = true","topic":1},{"id":76,"level":8,"step":3,"difficulty":2,"points":100,"question":"Где правильна переменная типа bool?","correct_answer":3,"answer_1":"isRight = false","answer_2":"isRight = \"False\"","answer_3":"isRight = False","answer_4":"isRight = \"false\"","topic":4},{"id":77,"level":9,"step":1,"difficulty":2,"points":100,"question":"Где объявлена переменная типа list?","correct_answer":4,"answer_1":"collection = \"1,1,1\"","answer_2":"collection = (1,1,1)","answer_3":"collection = 1,1,1","answer_4":"collection = [1,1,1]","topic":1},{"id":78,"level":9,"step":1,"difficulty":2,"points":120,"question":"Где объявлена переменная типа list?","correct_answer":1,"answer_1":"group = [\"Иван\", \"Ольга\"]","answer_2":"group = (\"Иван\", \"Ольга\")","answer_3":"group = \"Иван, Ольга\"","answer_4":"group = Иван, Ольга","topic":4},{"id":79,"level":9,"step":2,"difficulty":2,"points":130,"question":"Где объявлена переменная типа list?","correct_answer":4,"answer_1":"group = (\"1\", \"2\", \"Иван\")","answer_2":"group = (1, 2, Иван)","answer_3":"group = \"(1, 2, Иван)\"","answer_4":"group = [\"1\", 2, \"Иван\"]","topic":4},{"id":80,"level":9,"step":2,"difficulty":2,"points":130,"question":"Какой тип данных используется для хранения массива (коллекции) данных?","correct_answer":2,"answer_1":"bool","answer_2":"list","answer_3":"int","answer_4":"str","topic":4},{"id":81,"level":9,"step":3,"difficulty":2,"points":140,"question":"Какой тип данных используется для хранения массива (коллекции) данных?","correct_answer":1,"answer_1":"dict","answer_2":"bool","answer_3":"int","answer_4":"str","topic":4},{"id":82,"level":9,"step":3,"difficulty":2,"points":140,"question":"Где объявлена переменная типа dict?","correct_answer":4,"answer_1":"d = (\"name\",\"Иван\", \"age\", 20)","answer_2":"d = {\"name\",\"Иван\", \"age\", 20}","answer_3":"d = [\"name\": \"Иван\", \"age\": 20]","answer_4":"d = {\"name\": \"Иван\", \"age\": 20}","topic":1},{"id":83,"level":10,"step":1,"difficulty":3,"points":150,"question":"Где правильно объявлена и выводится переменные типа dict?","correct_answer":1,"answer_1":"a = {\"1\": 2, \"3\": 4}\r\nb = {\"x\": y, \"z\": a}","answer_2":"a = {\"1\", 2, \"3\", 4}\r\nb = {\"x\": y, \"z\": a}","answer_3":"a = {\"1\":2, \"3\": 4}\r\nb = {\"x\", y,\"z\", a}","answer_4":"a = [1, 2, 3]\r\na = {\"x\", \"y\", \"z\"}","topic":1},{"id":84,"level":10,"step":1,"difficulty":3,"points":170,"question":"Где правильно объявлена и выводится переменные типа dict  и list?","correct_answer":1,"answer_1":"a = [\"1\", 2, \"3\", 4]\r\nb = {\"x\": \"y\", \"z\": \"a\"}","answer_2":"a = [\"1\", 2, \"3\", 4]\r\nb = [\"x\": \"y\", \"z\": \"a\"]","answer_3":"a = [\"1\": 2, \"3\": 4]\r\nb = {\"x\": \"y\", \"z\": \"a\"}","answer_4":"a = [\"1\", 2, \"3\", 4]\r\nb = {\"x\", \"y\", \"z\", \"a\"}","topic":1},{"id":85,"level":10,"step":1,"difficulty":3,"points":170,"question":"Где правильно объявлена и выводится переменные типа dict и list?","correct_answer":2,"answer_1":"sum = [1: 2, 3]\r\ntotal = {\"sum1\": 100, \"sum2\": 200}","answer_2":"sum = [1, 2, 3]\r\ntotal = {\"sum1\": 100, \"sum2\": 200}","answer_3":"sum = [1, 2, 3]\r\ntotal = {\"sum1\", 100, \"sum2\": 200}","answer_4":"sum = [1, 2, 3]\r\ntotal = {\"sum1\", 100, \"sum2\", 200}","topic":1},{"id":86,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Где оператор для сложения чисел?","correct_answer":1,"answer_1":"+","answer_2":"-","answer_3":"*","answer_4":"/","topic":2},{"id":87,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где оператор для умножения чисел?","correct_answer":4,"answer_1":"-","answer_2":"+","answer_3":"/","answer_4":"*","topic":2},{"id":88,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где оператор для деления чисел","correct_answer":2,"answer_1":"+","answer_2":"/","answer_3":"-","answer_4":"*","topic":2},{"id":89,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где оператор для деления чисел","correct_answer":2,"answer_1":"+","answer_2":"/","answer_3":"-","answer_4":"*","topic":2},{"id":90,"level":1,"step":2,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где правильно проведена расчет и вывод суммы двух чисел?","correct_answer":4,"answer_1":"a = 1\r\nb = 3\r\nsum = c + b\r\nprint (sum)","answer_2":"a = 1\r\nb = 3\r\nsum = a * b\r\nprint (sum)","answer_3":"a = 1\r\nb = 3\r\nsum = a / b\r\nprint (sum)","answer_4":"a = 1\r\nb = 3\r\nsum = a + b\r\nprint (sum)","topic":2},{"id":91,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":20,"question":"Где правильный результат логического оператора","correct_answer":1,"answer_1":"True","answer_2":"Yes","answer_3":"Good","answer_4":"Right","topic":5},{"id":92,"level":1,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Дано выражение: 20 + 10 = 30.  Что здесь является оператором?","correct_answer":3,"answer_1":"20","answer_2":"10","answer_3":"+","answer_4":"30","topic":2},{"id":93,"level":2,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Оператор возведения в степень в языке Python","correct_answer":2,"answer_1":"+","answer_2":"**","answer_3":"!=","answer_4":"^","topic":2},{"id":94,"level":3,"step":1,"difficulty":1,"points":30,"question":"Целочисленное деление — деление в котором возвращается только целая часть результата. Часть после запятой отбрасывается","correct_answer":1,"answer_1":"//","answer_2":"/","answer_3":"*","answer_4":"^","topic":2},{"id":95,"level":1,"step":4,"difficulty":1,"points":30,"question":"Деление по модулю — делит левый операнд на правый и возвращает остаток. С помощью него можно проверять числа на четность и нечетность","correct_answer":4,"answer_1":"*","answer_2":"/","answer_3":"//","answer_4":"%","topic":2},{"id":96,"level":1,"step":5,"difficulty":1,"points":30,"question":"Оператор уможения в языке Python","correct_answer":2,"answer_1":".","answer_2":"*","answer_3":"x","answer_4":"**","topic":2}]